export const multipleChoice  = [
    {
        "question": "关于Brooks提及的软件开发本质难题，下列说法中不准确的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : 本质难题总共有四个，分别为复杂、不可见、可变和质量挑战\n"+
            "B : 既然是本质难题，那就说明是根植于软件开发本身，因此是不可能在软件开发当中得到缓解\n"+
            "C : 严格来说，只有不可见才是真正的“本质”难题，其他三个因项目差异\n"+
            "D : 四大本质难题贯穿软件发展的不同历史阶段，但是在不同历史阶段，相互凸显程度不一样\n",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "question": "下列软件应用和开发的典型特征中属于软硬件一体化阶段的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : 可以通过引入操作系统，摆脱了硬件束缚：软件成为独立的产品\n"+
            "B : 几乎不需要考虑 需求变更\n"+
            "C : 缺乏科班的软件工程师\n"+
            "D : 系统兼容对应软件开发的成败非常关键：软件成为独立的产品\n",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "question": "下列名词和术语中不属于软件过程的是有哪些（ 多选 ）\n\n"+
            "A : SCRUM\n"+
            "B : CMM/CMMI\n"+
            "C : GATE方法\n"+
            "D : IDEAL\n",
        "answer": "BD"
    },
    {
        "question": "CMM的创始人是哪位?\n\n"+
            "A : Boehm\n"+
            "B : Juran\n"+
            "C : Humphrey\n"+
            "D : Crosby\n",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "XP规定开发人员每周工作时间不超过___小时，连续加班不可以超过两周，以免降低生产率？\n\n"+
            "A : 30\n"+
            "B : 40\n"+
            "C : 50\n"+
            "D : 60\n",
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "下列不属于看板方法典型实践的是?（多选）\n\n"+
            "A : 可视化工作流\n"+
            "B : 站立式会议\n"+
            "C : 限定WIP\n"+
            "D : 重构\n",
        "answer": "BD"
    },
    {
        "question": "完成一份完整的项目日程计划，需要下列哪些信息?（多选）\n\n"+
            "A : 任务清单\n"+
            "B : 任务顺序\n"+
            "C : 质量要求\n"+
            "D : 人员资源水平\n",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "question": "在TSP的团队组建过程中，确定软件开发策略的是第几次会议?\n\n"+
            "A : 第一次\n"+
            "B : 第二次\n"+
            "C : 第三次\n"+
            "D : 第四次\n",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "下列关于挣值管理方法的描述中错误的是?\n\n"+
            "A : 这是一种可以用来跟踪项目预算消耗的方法\n"+
            "B : 这种方法高度依赖估算准确性\n"+
            "C : 这种方法可以支持质量管理\n"+
            "D : 这种方法可以用来跟踪项目进度\n",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "下列描述当中，属于过程经理的工作内容有哪些（多选）\n\n"+
            "A : 建立团队的开发标准\n"+
            "B : 主持项目周例会\n"+
            "C : 记录周例会的会议记录\n"+
            "D : 制定开发计划\n",
        "answer": "AC"
    },
    {
        "question": "为了制定Schedule plan，下述描述中，哪一项是不需要的？\n\n"+
            "A : Task size\n"+
            "B : Task Order\n"+
            "C : Schedule Hour\n"+
            "D : Task hour for each task\n",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "有了Task Order、Schedule Hour、Task hour for each task，还需要补充下述哪一项数据就可以定义Schedule Plan了？\n\n"+
            "A : Task List\n"+
            "B : Plan Value\n"+
            "C : Earned Value\n"+
            "D : Nothing\n",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "下列术语描述的技术或者方法是同类型的是?（ 多选 ）\n\n"+
            "A : CMMI、SPICE、PDCA\n"+
            "B : IDEAL、XP、SCRUM\n"+
            "C : Cleanroom、Gate、TSP\n"+
            "D : Waterfall、SCRUM、XP\n",
        "answer": "CD"
    },
    {
        "question": "“Measure twice, cut once” 描述的是下述哪个软件开发场景\n\n"+
            "A : 软件设计\n"+
            "B : 代码评审\n"+
            "C : 需求开发\n"+
            "D : V&V\n",
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": " 整体来看，我们可以把软件的发展分为三大阶段，以下不属于三大主要阶段的是\n\n"+
            "A : 软硬件一体化； (1950s - 1970s)\n"+
            "B : 网络化和服务化； (1970s - 1990s)\n"+
            "C : 云计算化和云原生\n"+
            "D : 软件成为独立产品；(1990s - )\n",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "以下描述中，不属于软件开发本质困难或者本质挑战的是\n\n"+
            "A : 质量难题\n"+
            "B : 复杂性\n"+
            "C : 不可见性\n"+
            "D : 一致性\n",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "以下描述中，哪一种实践是软硬件一体化阶段的典型实践\n\n"+
            "A : Code and Fix\n"+
            "B : 迭代式开发\n"+
            "C : 瀑布生命周期模型\n"+
            "D : 成熟度模型\n",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "对比TSP和SCRUM，下列说法不恰当的是（多选）\n\n"+
            "A : 都是过程框架，需要填补具体实践之后才是一个可以工作的过程\n"+
            "B : 一种是计划驱动方法，另外一种是敏捷方法\n"+
            "C : SCRUM适合迭代式场景，TSP适合瀑布场景\n"+
            "D : 两种方法都需要进行度量数据收集、分析，从而支持管理决策\n",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "question": "以下特征适用麦克勒格Y理论（McGregors Theory Y）激励的场合是\n\n"+
            "A : 关注工作环境，薪金等\n"+
            "B : 更喜欢经常的指导，避免承担责任，缺乏主动性 \n"+
            "C : 自我中心，对组织需求反应淡漠，反对变革 \n"+
            "D : 能够自我约束，自我导向与控制，渴望承担责任\n",
        "answer": "D"
    },
    {
        "question": "以下关于马斯洛的需求层次理论描述不正确的是：（多选）\n\n"+
            "A : 自我实现是寻求自尊（Esteem）\n"+
            "B : 激励来自为没有满足的需求而努力奋斗\n"+
            "C : 低层次的需求必须在高层次需求满足之前得到满足\n"+
            "D : 满足高层次的需求的途径比满足低层次的途径更少\n",
        "answer": "AD"
    },
    {
        "question": "以下关于团队动力学的论述，不恰当的是？\n\n"+
            "A : 马斯洛的需求层次理论可以用来更好地维持激励水平\n"+
            "B : 智力工作的激励方式中，应该尽可能使用鼓励承诺这种方式\n"+
            "C : 麦克勒格的X理论适合用马斯洛底层需求激励\n"+
            "D : 海兹伯格的激励理论区分为内在因素和外在因素两种\n",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "下列关于挣值管理方法的描述中正确的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : 挣值管理中进度的计算可以区分悲观和乐观两种方式\n"+
            "B : 挣值管理的简单、中级和高级实现三种方式中，只有高级实现才会涉及成本因素\n"+
            "C : 挣值管理与项目类型无关\n"+
            "D : 挣值管理不适用与需求频繁变更的软件项目管理中\n",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "question": "下述关于WBS的描述中，哪些说法不正确的？ \n\n"+
            "A : WBS应该对应OBS \n"+
            "B : WBS提供了范围管理的基础 \n"+
            "C : WBS工作分解最底层的要素是实现目标的充分必要条件 \n"+
            "D : WBS分解的时候，同一层不能应用不同标准\n",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "下述关于EVM的描述中，哪些说法不正确的？ \n\n"+
            "A : EVM不适用于质量管理 \n"+
            "B : EVM的中级实现中引入成本信息 \n"+
            "C : EVM高度依赖估算准确 \n"+
            "D : EVM可以适应需求变更\n",
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "关于PSP质量管理策略，下列说法中正确的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : 用缺陷管理替代质量管理，既有必要性，也有合理性\n"+
            "B : 基本无缺陷的开发是通过开展高质量的评审来实现的\n"+
            "C : 经过训练，评审是所有消除缺陷的手段当中最高效的\n"+
            "D : PSP质量策略主要解决的是外部质量，而非内部质量\n",
        "answer": "ABD"
    },
    {
        "question": "关于DRL，下列说法中不正确的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : 这是一种模块级开发中质量控制的指标 \n"+
            "B : DRL以单元测试每小时发现缺陷率作为基准，考察上游其他缺陷消除阶段的消除效率\n"+
            "C : DRL以单元测试发现的缺陷个数作为基准，考察上游其他缺陷消除阶段消除缺陷的效率\n"+
            "D : DRL只能预测，不能度量\n",
        "answer": "CD"
    },
    {
        "question": "关于PQI，下列说法中不正确的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : PQI表征模块级别开发中的过程规范化程度\n"+
            "B : PQI越高越好，可以充分保障质量\n"+
            "C : PQI越低越好\n"+
            "D : PQI不能用作质量规划\n",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "question": "关于PQI，下列说法中正确的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : PQI可以辅助判断模块开发质量 \n"+
            "B : PQI可以提供过程改进的依据 \n"+
            "C : PQI确保大于1，从而确保开发质量\n"+
            "D : PQI只能预测，不能度量\n",
        "answer": "AB"
    },
    {
        "question": "关于Yield，下列说法中正确的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : Yield可以辅助判断模块开发质量\n"+
            "B : Yield可以提供过程改进的依据 \n"+
            "C : Yield区分为Process Yield和Phase Yield\n"+
            "D : Yield只能预测，不能度量\n",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "question": "关于评审速度，下列说法中正确的是\n\n"+
            "A : 进行代码评审的时候，控制评审速度不超过每小时1000LOC就能实现大部分质量要求\n"+
            "B : 实战中，评审速度应该根据资源水平而定，时间充分就评审慢一些\n"+
            "C : 文档评审速度应该控制每小时不超过4页\n"+
            "D : 评审速度与人的技能有关，技能强的人可以突破 每小时1000 LOC代码这个限制\n",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "关于Humphrey 梳理的Quality Journey，下列说法中正确的是？（多选）\n\n"+
            "A : Quality Journey中列出的步骤可以在适当的时候更换顺序\n"+
            "B : 由于需求是一切工程活动的基础，因此加强需求开发应该是Quality Journey早期的必备步骤\n"+
            "C : Quality Journey仍然仅仅是在“用缺陷管理替代质量管理”这一基本策略之下进行讨论\n"+
            "D : Quality Journey中测试应该先于评审得到贯彻和改善\n",
        "answer": "CD"
    },
    {
        "question": "下述设计模板中用来记录内部动态信息的是\n\n"+
            "A : OST\n"+
            "B : SST\n"+
            "C : LST\n"+
            "D : FST\n",
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": "下述关于PSP四大设计模板和UML典型设计图 的描述中完全正确的是\n\n"+
            "A : OST在UML中没有对应的设计图\n"+
            "B : UML中的类结构以及类之间的关系，在PSP四大设计模板中无法体现\n"+
            "C : LST在UML中可以通过类图来体现\n"+
            "D : FST在UML中可以通过类图来体现\n",
        "answer": "B"
    },
    {
        "question": " 一个完全正确的状态机应该满足（ 多选 ）\n\n"+
            "A : 没有死循环和陷阱\n"+
            "B : 状态转化条件满足正交性\n"+
            "C : 状态转化条件满足完整性\n"+
            "D : 状态转化条件满足独立性\n",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "question": "下列关于各种设计验证手段的描述中正确的是?\n\n"+
            "A : 执行表是唯一一种提供全面设计验证的手段\n"+
            "B : 跟踪表是唯一一种提供全面设计验证的手段\n"+
            "C : 受限于手工方式，都易于出错\n"+
            "D : 符号化执行验证不适合复杂的计算过程\n",
        "answer": "C"
    },
    {
        "question": "关于使用程序正确性证明手段验证while-do循环设计的描述中，正确的是?（多选）\n\n"+
            "A : 如果设计是正确的，那么应满足的条件之一是循环判断条件最后一定可以变为false\n"+
            "B : 如果设计是正确的，那么应满足的条件之一是循环判断条件为真的时候，单独的循环结构执行结果与 循环体再加一个循环结构，其执行结果一致\n"+
            "C : 如果设计是正确的，那么应满足的条件之一是循环判断条件为false的时候，循环体内所有变量不能被 修改\n"+
            "D : 该方法并不能保证循环体算法实现设计意图\n",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "question": "下面描述属于典型客户需求的是（多选）\n\n"+
            "A : 客户期望\n"+
            "B : 预算限制\n"+
            "C : 法律法规限制\n"+
            "D : 系统功能描述\n",
        "answer": "ABC"
    },
    {
        "question": "在团队设计活动中，应该注意设计标准，下列属于典型的设计标准应该约定的是？（多选）\n\n"+
            "A : 命名规范\n"+
            "B : 接口标准\n"+
            "C : 出错或者异常处理信息\n"+
            "D : 设计表示方式\n",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "question": "典型地，在团队设计活动中，应该注意哪些内容？（多选）\n\n"+
            "A : 设计标准的应用\n"+
            "B : 复用的考虑\n"+
            "C : 可测试性支持\n"+
            "D : 可用性支持\n",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "question": "关于集成策略，下述描述中正确的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : 当待集成组件质量普遍不高的时候，不可以使用扁平化策略\n"+
            "B : 当需要尽早获取可以工作的组件的时候， 应该使用集簇式策略\n"+
            "C : 当待集成组件质量普通较高的时候，可以使用大爆炸式集成策略\n"+
            "D : 持续集成本质上就是逐一添加策略\n",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "question": "当考虑集成策略的时候，应该注意如下哪些方面？（多选）\n\n"+
            "A : 待集成组件的质量状态\n"+
            "B : 待集成组件的获取方式\n"+
            "C : 待集成组件的功能和关系\n"+
            "D : 待集成组件的数量\n",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "question": "关于扁平化集成策略和集簇式集成策略，下述说法中正确的是？（多选）\n\n"+
            "A : 扁平化策略可以较早地充分地暴露系统级别的错误\n"+
            "B : 扁平化策略对于系统级别错误的暴露能力有限\n"+
            "C : 集簇式集成策略有助于复用策略的实现\n"+
            "D : 扁平化策略和集簇式策略的优缺点正好相反\n",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "question": "下述活动是典型的验证（Verification）的是（多选）\n\n"+
            "A : 需求评审\n"+
            "B : 详细设计评审\n"+
            "C : 单元测试\n"+
            "D : 试运行\n",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "question": "下述活动是典型的确认（Validation）的是\n\n"+
            "A : 验收测试\n"+
            "B : 代码评审\n"+
            "C : 系统测试\n"+
            "D : 持续集成\n",
        "answer": "A"
    },
    {
        "question": "下述产物中属于典型的确认（Validation）对象的是？（多选）\n\n"+
            "A : 接口设计文档\n"+
            "B : 源代码\n"+
            "C : 用户手册\n"+
            "D : 系统使用培训材料（视频、录像等）\n",
        "answer": "BCD"
    },
    {
        "question": "下述关于需求开发的描述中，哪些是正确的？（多选）\n\n"+
            "A : 客户需求是指客户提出的关于软件功能的具体要求\n"+
            "B : 工期或者预算往往都是客户需求的一个方面\n"+
            "C : 产品需求需要跟客户充分讨论才能获取 \n"+
            "D : 客户应该在需求开发活动中起到主导作用\n",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "question": "下述产物中属于典型的配置项是（多选）\n\n"+
            "A : 接口设计文档\n"+
            "B : 源代码\n"+
            "C : 用户手册\n"+
            "D : 系统使用培训材料（视频、录像等）\n",
        "answer": "ABCD"
    },
    {
        "question": "团队内部的配置审计通常应该关注什么（ 多选 ）\n\n"+
            "A : 物理审计\n"+
            "B : 配置项列表\n"+
            "C : 配置管理记录\n"+
            "D : 基线计划\n",
        "answer": "BC"
    },
    {
        "question": "下列关于决策分析的论述中，不恰当的是?（多选）\n\n"+
            "A : 决策分析指南中最关键的是明确需要开展决策分析活动的判定标准，即什么场合之下需要开展正式的决策分析活动\n"+
            "B : 评价方法是体现决策者利益诉求的关键，因此，需要谨慎设计\n"+
            "C : 候选方案的识别应该晚于于评价标准\n"+
            "D : 现实生活中的项目投标就是一个典型的决策分析活动\n",
        "answer": "BD"
    },
    {
        "question": "下列关于根因分析的论述中，不恰当的是（ 多选 ）\n\n"+
            "A : 根因分析必须基于丰富的数据来选择合适的问题\n"+
            "B : 鱼骨图是根因分析的有效手段\n"+
            "C : 典型地，可以从技术、人员、培训以及过程角度开展根因分析\n"+
            "D : 根因分析活动终止的唯一特征就是找到相应的根因的明确解决方案\n",
        "answer": "AD"
    }
]
